// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "नंया शिक्षा लागू हुनुपुर्व नेपालमा बिधालय शिक्षाको संरचना कस्तो थियो ?",
    answer: "५+३+२",
    options: [
      "५+२+२",
      "४+३+२",
      "५+३+२",
      "४+२+३"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "पहिचान खोज्ने उमेर कुन हो?",
    answer: "किशोरावस्था",
    options: [
      "यौवनावस्था",
      "उत्तरबाल्यवस्था",
      "प्रौढअवस्था",
      "किशोरावस्था"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "नेपालमा अनिवार्य निशुल्क प्राथमिक शिक्षा सर्वप्रथम कहिले लागू गरिएको थियो?",
    answer: "२०२० साल",
    options: [
      "२०२० साल",
      "२०३३ साल",
      "२०२५ साल",
      "२०३५ साल"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "कार्यमुलक अनुसन्धान प्रक्रियाको पहिलो चरण कुन हो?",
    answer: "समस्याको पहिचान",
    options: [
      "समस्याको कथन",
      "समस्याको खोजी",
      "समस्याको समस्याको विश्लेषण",
      "समस्याको पहिचान"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "नियुक्तिपत्र लिएको मितिले कति समय भित्र शिक्षक पदस्थापना गरिएको बिधालयमा हाजिर नभएमा बैकल्पिक उम्मेदवारलाई नियुक्ति दिन सकिने ब्यवस्था छ?",
    answer: "३० दिन",
    options: [
      "१५ दिन",
      "३५ दिन",
      "३० दिन",
      "७ दिन"
    ]
  },
{
    numb: 6,
    question: "सबैका लागि शिक्षा कार्ययोजना (२००१-२०१५) ले कति वटा लक्ष्य निर्धारण गरेको थियो?",
    answer: "७ वटा",
    options: [
      "७ वटा",
      "८ वटा",
      "११ वटा",
      "१२ वटा",
     ]
  },
{
 numb: 7,
    question: "शिक्षक अभिभावक संघको गठन कसले गर्दछ?",
    answer: "बिद्यालय ब्यवस्थापन समिति",
    options: [
      "बिद्यालय ब्यवस्थापन समिति",
      "अभिभावक",
      "शिक्षा शाखा",
      "शिक्षक र अभिभावक",
    ]
  },
{
    numb: 8,
    question: "शिक्षकको पेशागत विकास तालिममा ७४% अङ्क प्राप्त गर्ने शिक्षकको श्रेणी कुन रहने ब्यवस्था छ?",
    answer: "दीत्तीय",
    options: [
      "विशिष्ट",
      "प्रथम",
      "तृतिय",
      "दित्तिय",
      ]
  },
{
    numb: 9,
    question: "विधार्थी संख्या धेरै भएको कक्षामा कुन बसाइको तरिका बढी उपयोगी मानिन्छ?",
    answer: "यु आकार",
    options: [
      "भी आकार",
      "सी आकार",
      "यु आकार",
      "एल आकार",
       ]
  },
{
    numb: 10,
    question: "प्राथमिक शिक्षा परियोजना लागू भएको पहिलो जिल्ला कुन हो?",
    answer: "सुर्खेत",
    options: [
      "अछाम",
      "कैलाली",
      "सुर्खेत",
      "बाजुरा",
     ]
  },
{
    numb: 11,
    question: "बहुकक्षा बहुस्तर विधिलाई नेपालमा लागू गराउन प्राविधिक सहयोग गर्ने संस्था कुन हो?",
    answer: "RIVER",
    options: [
      "ROOM TO READ",
      "JAICA",
      "ADB",
      "RIVER",
     ]
  },
{
   numb: 12,
    question: "स्थानीय पाठ्यक्रम निर्माणका दोश्रो चरण कुन हो?",
    answer: "उदेश्य निर्धारण",
    options: [
      "उदेश्य निर्धारण",
      "आवश्यकता पहिचान",
      "विषयबस्तु छनोट",
      "शिक्षण प्रक्रिया",
     ]
  },
{
   numb: 13,
    question: "कार्यमुलक अनुसन्धानको चक्रको चरण कुन हो?",
    answer: "योजना,कार्य,अवलोकन, प्रतिविम्बन",
    options: [
      "कार्य,योजना,अवलोकन, प्रतिविम्बन",
      "योजना,कार्य,अवलोकन, प्रतिविम्बन",
     "अवलोकन,योजना,कार्य,प्रतिविम्बन",
     "योजना,अवलोकन, कार्य, प्रतिविम्बन",
     ]
  },
{
   numb: 14,
    question: "SIP को पूरा रुप के हुन्छ?",
    answer: "school improvement plan",
    options: [
      "school improvement programme",
      "school information programme",
      "school improvement planning",
      "school improvement plan",
      "UNDP",
      ]
  },
{
   numb: 15,
    question: "विकास र परिवर्तन तिब्र हुने अवस्था कुन हो?",
    answer: ""यौवनावस्था",",
    options: [
      "शैशवअवस्था",
      "पूर्ववाल्यावस्था",
      ""यौवनावस्था",",
      "किशोरअवस्था",
   ]
  },
{
   numb: 16,
    question: "दरबार स्कूल कहाँ स्थापना गरिएको थियो?",
    answer: "थापाथली काठमाडौं",
    options: [
      "रानीपोखरी काठमाडौं",
      "त्रिपुरेश्वर काठमाडौं",
      "थापाथली काठमाडौं",
      "जोरपाटी काठमाडौं",
   ]
  },
{

   numb: 17,
    question: "माध्यमिक शिक्षा सहयोग कार्यक्रमले सन् २००७ सम्ममा नि.मा.तहको छात्रा भर्ना प्रतिशत कति पुर्याउने लक्ष्य राखेको छ?",
    answer: "५०%",
    options: [
      "५५% ",
      "६०%",
      "५०%",
      "४५%",
  ]
  },
{
   numb: 18,
    question: " सबैको लागि शिक्षा कार्यक्रम (२००४–२००९) मा कतिवटा कार्यक्रम अंगहरु (Program Components) छन्?",
    answer: "६",
    options: [
      "५",
      "६",
      "७",
      "९",
 ]
  },
{
   numb: 19,
    question: "रा.शि.प.यो. २०२८–३२ मा नि.मा. शिक्षा भित्र कुनकुन कक्षा समावेश छन?",
    answer: "कक्षा ४–७",
    options: [
      "कक्षा ४–८",
      "कक्षा ४–७",
      "कक्षा ६–८",
      "कक्षा ५–८",
 ]
  },
{
   numb: 20,
    question: "विद्यार्थीहरुको अभिव्यक्ति गर्ने क्षमता थाहापाउन कुन मूल्याङ्कन विधि उपयुक्त होला ?",
    answer: "निबन्धात्मक परीक्षा",
    options: [
      "अन्तर्वार्ता",
      "वस्तुगत परीक्षा",
      "निबन्धात्मक परीक्षा",
      "रुजु सूची",
 ]
  },
{
   numb: 21,
    question: "किशोरावस्थाका बालबालिकामा निम्नमध्ये कुन विशेषता पाइन्न ?",
    answer: "समूह निर्माणको अवस्था",
    options: [
      "डरपोक अवस्था",
      "परिवर्तनका अवस्था",
      "समूह निर्मणको अवस्था",
      "दोधारको अवस्था ",
 ]
  },
{
   numb: 22,
    question: "शिक्षा ऐन, २०२८ अनुसार प्रश्नपत्रको गोपनीयताभंग गरेमा कस्तो सजाय गरिन्छ?",
    answer: "एकलाख रुपैयाँसम्म जरिवाना वा ६ महीना सम्म कैद वा दुवै सजाय",
    options: [
      "२५ हजार रुपैयाँ हजारसम्म जरिवाना वा ६ महीना सम्म कैद वा दुवै सजाय",
      "५० हजार रुपैयाँ हजारसम्म जरिवाना वा ६ महीना सम्म कैद वा दुवै सजाय",
      "एकलाख रुपैयाँसम्म जरिवाना वा ६ महीना सम्म कैद वा दुवै सजाय",
      "एकलाख रुपैयाँसम्म जरिवाना वा ६ महीना सम्म कैद",
 ]
  },
{
   numb: 23,
    question: "शिक्षा नियमावली, २०५९ अनुसार संस्थागत विद्यालयको विद्यालय व्यवस्थापन समितिको काम, कर्तव्य र अधिकारमा तलकामध्ये कुन पर्दैन?",
    answer: "विद्यार्थीहरुलाई उपलव्ध गराइएको छात्रवृत्तिको रकम सोधभर्नाका लागि सम्बन्धित निकायमा माग गर्ने",
    options: [
      "विद्यार्थीहरुलाई उपलव्ध गराइएको छात्रवृत्तिको रकम सोधभर्नाका लागि सम्बन्धित निकायमा माग गर्ने",
      "विद्यालयमा नियुक्त शिक्षक तथा कर्मचारीलाई आवश्यक सुविधा उपलव्ध गराउने",
      "शिक्षक तथा कर्मचारीको सेवाको सुरक्षा र सम्बद्र्धन गर्ने",
      "विद्यार्थीहरुलाई परीक्षामा सामेल गराउने",
 ]
  },
{
   numb: 24,
    question: "पाठ्यक्रमको व्यापक अर्थ कुन हो?",
    answer: "माथिका सवै",
    options: [
      "शैक्षिक अनुभव",
      "सिकाइ वातावरण",
      "शैक्षणिक क्रियाकलाप",
      "माथिका सवै",
 ]
  },
{
   numb: 25,
    question: "संविधान अनुसार उच्च शिक्षा सम्म निःशुल्क शिक्षा कसलाई दिने प्रावधान छ?",
    answer: "दलित ",
    options: [
      "दलित ",
      "अपाङ्ग",
      "महिला ",
      "मुस्लिम",
 ]
  },
{
   numb: 26,
    question: "तलका मध्ये उपयुक्त क्रम कुन हो ?",
    answer: "operation calendar, work plan,unit  plan & daily lesson plan",
    options: [
      "operation calendar, work plan,unit  plan & daily lesson plan",
      "operation calendar, work plan,unit  plan & daily lesson plan",
      "operation calendar, work plan,unit  plan & daily lesson plan",
      "operation calendar, work plan,unit  plan & daily lesson plan",
 ]
  },
{
   numb: 27,
    question: " शैक्षिक जनशक्ति तालिम निति कहिले बनेको हो ?",
    answer: "२०६२",
    options: [
      "२०६३",
      "२०७२",
      "२०६४",
      "२०६२",
  ]
  },
{
   numb: 28,
    question: "अनौपचारिक शिक्षा बिस्तार कार्यक्रम कुन उमेर समुह का बालबालिकाहरु समाबेश हुन्छन्?",
    answer: "६ बर्ष देखि ८ बर्ष सम्म",
    options: [
      "८ बर्ष देखि १४ बर्ष सम्म",
      "६ बर्ष देखि १४ बर्ष सम्म",
      "६ बर्ष देखि ८ बर्ष सम्म",
      "१५ बर्ष देखि ४५ बर्ष सम्म",
 ]
  },
{
   numb: 29,
    question: "नेपाल मा रेडियो शिक्षा शिक्षक तालीम कहिले सञ्चालन भयो ?",
    answer: " सन् १९८०",
    options: [
      " सन् १९९०",
      " सन् १९७९",
      " सन् १९८१",
      " सन् १९८०",
    ]
  },
{
   numb: 30,
    question: "नेपाल को संविधान २०७२ अनुसार अनुसूची ६ मा केको व्यवस्था छ?",
    answer: "प्रदेशको अधिकारको सुची",
    options: [
      "स‌ँघको अधिकार को सुची",
      "प्रदेशको अधिकारको सुची",
      "स्थानीयको अधिकार को सुची",
      "कुनैपनि पर्दैन",
  ]
  },
{
   numb: 31,
    question: "दरबार हाइस्कुलको पुनर्स्थापना कहिले गरियो ?",
    answer: "बि.स १९४८",
    options: [
      "बि.स १९४८",
      "बि.स १९४९",
      "बि.स १९५०",
      "बि.स १९५१",
  ]
  },
{
   numb: 32,
    question: " ईस्तिहार अनुसार प्रावि तहमा दैनिक कति समय पठनपाठन हुनुपर्ने भनि तोकिएको थियो?",
    answer: "४ घण्टा",
    options: [
      "७ घण्टा",
      "६ घण्टा",
      "५ घण्टा",
      "४ घण्टा",
   ]
  },
{
   numb: 33,
    question: " A ग्रेड ल्याउने बिद्यार्थीको ग्रेड पोईन्ट कति हुन्छ?",
    answer: "3.6",
    options: [
      "3.2",
      "3",
      "3.6",
      "4",
   ]
  },
{
   numb: 34,
    question: "सर्वप्रथम CAS कति जिल्लामा पाईलटिङ्ग गरिएको थियो ?",
    answer: " ५ जिल्ला",
    options: [
      " ४ जिल्ला",
      " ७ जिल्ला",
      " ५ जिल्ला",
      " ९ जिल्ला",
 ]
  },
{
   numb: 35,
    question: "नेपालको स‌म्बिधान २०७२ को धारा ३१ अनुसार कुन तहको शिक्षा अनिवार्य र निशुल्क हुने व्यवस्था गरिएको छ ?",
    answer: "आधारभुत तह",
    options: [
      "प्राथमिक तह",
      "आधारभुत तह",
      "माध्यमिक तह",
      "माथिका सबै",
 ]
  },
{
   numb: 36,
    question: "एलिजाबेथ बि. हर्लकको अनुसार जन्म पूर्वको अवस्थालाई कति भागमा विभाजन गरेको छ?",
    answer: "३ चरण",
    options: [
      "४ चरण",
      "६ चरण",
      "७ चरण",
      "९ चरण",
 ]
  },
{
   numb: 37,
    question: "SSRP लाई कति जिल्लामा पाईलटिङ्ग गरिएको थियो?",
    answer: " ३ जिल्लामा",
    options: [
      "६ जिल्लामा",
      "२ जिल्लामा",
      "४ जिल्लामा",
      "३ जिल्लामा",
  ]
  },
{
   numb: 38,
    question: "शिक्षा अरु केही होइन बानीहरुको पुनर्निमाण हो ?",
    answer: "हिल्डा तावा",
    options: [
      "हिल्डा तावा",
      "जोन डिवे",
      "क्रमवेल",
      "रुसो",
 ]
  },
{
   numb: 39,
    question: "शैक्षिक गुणस्तर परीक्षण केन्द्रको स्थापना कहिले भयको हो ?",
    answer: "बि.स २०६६~०७~१३ ",
    options: [
      "बि.स २०६६~०७~१३ ",
      "बि.स २०६६~०८~१३ ",
      "बि.स २०६६~०७~१४ ",
      "बि.स २०६६~०८~१४ ",
  ]
  },
{
   numb: 40,
    question: "तलका मध्ये पाठ्यक्रममा नसमेटिएको उद्देश्य कुन हो?",
    answer: "पाठगत उद्देश्य",
    options: [
      "तहगत उद्देश्य ",
      "राष्ट्रिय उद्देश्य",
      "कक्षागत उद्देश्य",
      "पाठगत उद्देश्य",
 ]
  },
{
   numb: 41,
    question: "विद्यालय शिक्षामा  सुचना तथा प्रविधिको क्षेत्र कुन हो?",
    answer: "माथिका सबै",
    options: [
      "विषय शिक्षण",
      "व्यवस्थापकिय कार्य",
      "मुल्याङ्कन",
      "माथिका सबै",
 ]
  },
{
   numb: 42,
    question: "बालबालिकामा देखिने पहिलो स‌म्वेग कुन हो?",
    answer: "योवनअवस्था",
    options: [
      "रीस",
      "क्रोध",
      "चिन्ता",
      "डर",
 ]
  },
{
   numb: 43,
    question: "विकास र परिवर्तन तिब्र हुने अवस्था कुन हो?",
    answer: "योवनअवस्था",
    options: [
      "शैशवअवस्था",
      "पूर्ववाल्यावस्था",
      "योवनअवस्था",
      "किशोरअवस्था",
 ]
  },
{
   numb: 44,
    question: "विकास र परिवर्तन तिब्र हुने अवस्था कुन हो?",
    answer: "योवनअवस्था",
    options: [
      "शैशवअवस्था",
      "पूर्ववाल्यावस्था",
      "योवनअवस्था",
      "किशोरअवस्था",
 ]
  },
{
   numb: 45,
    question: "विकास र परिवर्तन तिब्र हुने अवस्था कुन हो?",
    answer: "योवनअवस्था",
    options: [
      "शैशवअवस्था",
      "पूर्ववाल्यावस्था",
      "योवनअवस्था",
      "किशोरअवस्था",
 ]
  },
{
   numb: 46,
    question: "विकास र परिवर्तन तिब्र हुने अवस्था कुन हो?",
    answer: "योवनअवस्था",
    options: [
      "शैशवअवस्था",
      "पूर्ववाल्यावस्था",
      "योवनअवस्था",
      "किशोरअवस्था",
 ]
  },
{
   numb: 47,
    question: "विकास र परिवर्तन तिब्र हुने अवस्था कुन हो?",
    answer: "योवनअवस्था",
    options: [
      "शैशवअवस्था",
      "पूर्ववाल्यावस्था",
      "योवनअवस्था",
      "किशोरअवस्था",
 ]
  },
{
   numb: 48,
    question: "विकास र परिवर्तन तिब्र हुने अवस्था कुन हो?",
    answer: "योवनअवस्था",
    options: [
      "शैशवअवस्था",
      "पूर्ववाल्यावस्था",
      "योवनअवस्था",
      "किशोरअवस्था",
  ]
  },
{
   numb: 49,
    question: "विकास र परिवर्तन तिब्र हुने अवस्था कुन हो?",
    answer: "योवनअवस्था",
    options: [
      "शैशवअवस्था",
      "पूर्ववाल्यावस्था",
      "योवनअवस्था",
      "किशोरअवस्था",
 ]
  },
{
   numb: 50,
    question: "विकास र परिवर्तन तिब्र हुने अवस्था कुन हो?",
    answer: "योवनअवस्था",
    options: [
      "शैशवअवस्था",
      "पूर्ववाल्यावस्था",
      "योवनअवस्था",
      "किशोरअवस्था",
    ]
  },









  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];